<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<doxygen xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="compound.xsd" version="1.9.1" xml:lang="en-US">
  <compounddef id="indexpage" kind="page">
    <compoundname>index</compoundname>
    <title>Specifikace semestrální práce</title>
    <briefdescription>
    </briefdescription>
    <detaileddescription>
<para><anchor id="index_1md_C__Users_Petr_Documents_apo_semestralka_README"/> </para>
<sect1 id="index_1autotoc_md29">
<title>Úvod</title>
<para>Cílem této semstrální práce je vytvořit hru Pac-Man, kterou bude možné hrát na desce MzAPO a ovládat pomocí okolních periferií.</para>
<para>Průběh naší práce je možné sledovat v repozitáři: <ulink url="https://gitlab.fel.cvut.cz/kucerp28/apo_semestralka">https://gitlab.fel.cvut.cz/kucerp28/apo_semestralka</ulink></para>
<para>Autoři této semestrální práce jsou:</para>
<para><itemizedlist>
<listitem><para>Lukáš Nejezchleb (<ulink url="mailto:nejezluk@fel.cvut.cz">nejezluk@fel.cvut.cz</ulink>)</para>
</listitem><listitem><para>Petr Kučera (<ulink url="mailto:kucerp28@fel.cvut.cz">kucerp28@fel.cvut.cz</ulink>)</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
</sect1>
<sect1 id="index_1autotoc_md30">
<title>Použité periferie a jejich funkce</title>
<para><itemizedlist>
<listitem><para>Výstupní řádka led bude při spuštěné hře indikovat počet životů pacmana.</para>
</listitem><listitem><para>RGB led budou svítit zeleně jasem vypočítaným z počtu snězených kostiček z pacmanova skóre, v případě režimu, kdy jsou duchové zranitelní bude blikat modře.</para>
</listitem><listitem><para>Vstupem hry bude terminál v raw režimu, který bude ovládat směr pacmana, respektive navigaci v textovém menu.</para>
</listitem><listitem><para>Po sklonční skončení hry přípravek vypíše finální skóre a statistiky na terminál.</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
</sect1>
<sect1 id="index_1autotoc_md31">
<title>Stavy</title>
<sect2 id="index_1autotoc_md32">
<title>Inicializace hry</title>
<para>Po spuštění hry se objeví textové menu, které bude možné ovládat pomocí kláves <computeroutput>wsad</computeroutput> ze sériového portu. Bude zde možnost vybrat mapu z nabídky, nastavit počet duchů a počet životů, se kterými pacman začíná.</para>
</sect2>
<sect2 id="index_1autotoc_md33">
<title>Průběh hry</title>
<para>Samotná hra se bude ovládat pomocí znaků wsad, stejně jako textové menu. Pacman pobíhá po desce s cílem sníst co nejvíce &quot;penízků&quot; a zároveň se nenechat sežrat duchy. Pokud sní speciální peníz, spustí se na určitou dobu mód, v kterém bude moci požírat duchy, za což získá další body.</para>
<para>V průběhu hry je možno sledovat mód, ve kterém se hra nachází na tvaru duchů a stavu RGB LED. Počet zbývajících životů je indikován na výstupní led řádce jako počet shluků svítících led.</para>
</sect2>
<sect2 id="index_1autotoc_md34">
<title>Závěr hry</title>
<para>Hra může být ukončena 3 způsoby:<itemizedlist>
<listitem><para>Výhrou Pacmana. V takovém případě se vypíše skóre hry na terminál a otevře se menu nastavení</para>
</listitem><listitem><para>Prohrou Pacmana. Ta vyvolá stejný proces jako výhra.</para>
</listitem><listitem><para>Přerušením hry pomocí stisknutí klávesy q. To hráče odkáže do spouštěcího menu. </para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
</sect2>
</sect1>
    </detaileddescription>
    <location file="C:/Users/Petr/Documents/apo_semestralka/README.md"/>
  </compounddef>
</doxygen>
